\newcommand{\fazitText}{
	% Gibt es nicht
}

\newcommand{\sollistvergleichText}{
	In der abschließenden Projektbetrachtung lässt sich feststellen, dass nicht alle definierten Projektziele erfüllt wurden. Der zeitliche Rahmen wurde eingehalten, lässt man die freiwilligen Dienste (Erstellung der Dokumentation nach IHK Anforderung) außer acht.
}

\newcommand{\reflexionText}{
	Das Projekt ermöglichte es dem Team, alle bisher erlangten Fähigkeiten anzuwenden und zu erweitern, die während der Bearbeitung dieses Projektes von nöten waren. Es konnte praktische Erfahrung in dem Bereich des Projektmanagements, sowie dem erstellen von Software, gesammelt werden. Auch wenn die definierten Ziele am ende nicht erfüllt werden konnten, so konnte die Erfahrung gewonnen werden, wie viel Arbeit sich hinter scheinbar einfachen Featuren verstecken kann (zum Beispiel User-Management).\\Im Laufe des Projektes hat sich gezeigt, dass eine gründliche Planung inklusive bereits geplanter Entwürfe sich Positiv auf die Implementierungszeit auswirken.
}

\newcommand{\ausblickText}{
	Das Projekt ist abgeschlossen. Die Anwendung ist, per definition "To-Do Liste" voll funktionsfähig, auch wenn nicht alle gewünschten Features eingebaut werden konnten. Da der Code gut dokumentiert ist, sollten andere Entwickler keine Probleme haben, ihn weiterzuentwickeln oder anzupassen. Zusammenfassend kann festgestellt werden, dass die grundlegende Funktion erfüllt wurde und dass darauf geachtet wurde, Erweiterungen im späteren Verlauf zu ermöglichen.
}